```page.ini
modified = 1568472429
```

![photo_2019-08-29_11-56-26.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/GOlK1g5txXykIW4.jpg)

# 巧克力薄荷点心狂热

你看了 GYARI 的[必须要吃巧克力薄荷味冰淇淋的琴葉葵酱](http://www.bilibili.com/video/av62937177)了吗？快去看吧！

![Chocomint Ice!](https://i.loli.net/2019/08/29/3hCYIFcy8PKbHZG.jpg)

<ruby>チョコミント<rt>歯磨き粉</rt></ruby>　アイス！　アイス！　アイス！　おいしいよ〜　Ψ(☆ｗ☆)Ψ

不知道你有没有过这种体验，就是你知道这种东西味道很反人类，但是当它被提起后你却会突然产生一种想尝试的冲动。虽然巧克力薄荷还是怎么吃都很奇怪，但你恶心完却还想再尝一点，越吃越上头。 へ(´д｀へ)

那么我们干脆来~~蹭下热度~~做些 chocomint 点心吧。 (・`ω´・ ●)

## 巧克力薄荷夹心曲奇

原视频: https://youtu.be/damo2QOkuqA

无盐黄油 30g 软化，混合 白砂糖 25g。

![photo_2019-08-29_11-55-50.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/utK4G7ykIDNfSwX.jpg)

![photo_2019-08-29_11-55-52.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/Ng39k8pqxfCI6uG.jpg)

全蛋搅拌好，取 12 g 与黄油白砂糖混合物混合。

![photo_2019-08-29_11-55-54.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/mi6rWCpglojaxRU.jpg)

加入 10ml ~~风油精~~薄荷利口酒。

![photo_2019-08-29_12-26-46.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/qUHKT1pIELAsBvd.jpg)

80g 低筋面粉过筛，加入混合物。

将面团以 A:B = 4:6 的比例分成两份。

一份加入 20g 豆沙和 4g 纯可可粉，作为芯（A）。

![photo_2019-08-29_11-55-55.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/WqcpsIHGjOVJYgd.jpg)

嗯？豆沙？是红豆沙吧。原视频中的英文注释是 “Bean jam”，但是日文注释是 “こしあん”。我心想这里加的总不能是黄豆酱吧，所以这里指的应该是用赤小豆做的 “酱”，也就是红豆沙。的确比较顺滑的红豆沙的样子和巧克力挺像，反正我用豆沙最后做出来的曲奇味道也挺正常的。

![photo_2019-08-29_11-55-56.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/fFzcCidVwDN9hql.jpg)

![photo_2019-08-29_11-55-57.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/wic8h7fAmPrYeFJ.jpg)

另一份用一点点天蓝色食用色素染色，作为皮（B）。我这里用的是孔雀蓝色色素，这种颜色本来就有点偏绿色，加上黄油面团本身的黄色，最后染出来的颜色就直接变成绿色了。

（不好意思这里忘拍了）m(\_ \_)m

取适量切碎的 Andes 薄荷巧克力和巧克力豆，加入 5g 的面团 A 中，搓成大力丸。

![photo_2019-08-29_14-52-08.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/dUmoVyhzt8Sa9Dc.jpg)

![photo_2019-08-29_14-57-52.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/Jl7pseEYfS921Cn.jpg)

取 5g 的面团 B 也搓成球，压扁，用手向外拉伸成饺子皮，包住大力丸。包好后再次搓圆，然后压扁成玩具象棋大小。然后烤盘上垫张硅油纸，放上曲奇。

![photo_2019-08-29_11-56-07.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/KUkx1iab4PyVj7w.jpg)

180 摄氏度预热，170 摄氏度烤 15～18 分钟。

![photo_2019-08-29_11-56-15.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/w3IMNKmasBrAkhJ.jpg)

![photo_2019-08-29_11-56-13.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/3DcPYRlAfoaqSvT.jpg)

（先偷吃一个：）(＃´ー´)旦

![photo_2019-08-29_11-56-16.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/meKSxiOFyULRhZd.jpg)

------

比较甜的巧克力 100g，切碎装入裱花袋。（然而最后我只用了 30g，视频主一定是偷吃了！(ﾟヘﾟ)）烧水，水温 65 摄氏度，关火，水浴加热熔化。这样熔化后巧克力的温度大概是 55 摄氏度。

![photo_2019-08-29_11-56-19.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/CRktUszljHESV24.jpg)

![photo_2019-08-29_11-56-19 _2_.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/dTCQBPVnRN8YMEt.jpg)

曲奇底部涂满巧克力放在硅油纸上压平，顶部画些线条作为装饰。如果画着画着裱花袋里的巧克力凝固了就往温水里再泡一会儿。最后放入冰箱冷冻。

![photo_2019-08-29_11-56-21.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/Za7ykId6txPr2sh.jpg)

千万不要直接放在砧板这样坚硬而不光滑的平面上！否则：(ﾟｰﾟ;

![翻车现场](https://i.loli.net/2019/08/29/LRBtFywCGirJjdg.jpg)

### 摆拍

最后就是摆拍啦！

![photo_2019-08-29_11-56-24.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/yMRehDcVIbXY7ES.jpg)

![photo_2019-08-29_11-56-26.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/GOlK1g5txXykIW4.jpg)

这个配方可以做大概 16 个这样的曲奇。

## 巧克力~~薄荷~~松饼~~铜锣烧~~

原视频: https://youtu.be/4hTqsNM7fCs

松饼预拌粉 150g，纯可可粉 5g，黑可可粉 5g（可以换成食用碳粉！不过对于我这个三线城市的居民而言食用碳粉也是很难买到的，所以我直接加了 10g 纯可可粉。），泡打粉 2g，过筛混合。

![photo_2019-08-29_14-30-37.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/zMKQkJ3sViO6f7p.jpg)

蜂蜜 2 tsp，味淋 1 tsp（日本的一种调味品，可用米酒代替然后多加些糖），白砂糖 2 tsp，混合。

![photo_2019-08-29_14-31-39.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/Knz7yRHYIiS4NMw.jpg)

在糖浆中加入一颗蛋，搅拌均匀，加入 100 ml 牛奶。与粉混合，搅拌至颗粒很细的糊糊。

（这个颜色拍得好糟糕...... 实际上完全不是这种颜色！）

![这个颜色拍得好糟糕，实际上完全不是这种颜色](https://i.loli.net/2019/08/29/elcMZJd5zA2i4fK.jpg)

不沾锅用小火热锅，倒入面糊烤。每个松饼一勺面糊，一次烤两个松饼。倒完第一个松饼的面糊后等十几秒再倒另外一个，拉开两个饼烤熟的时间间隔，留出时间来翻面。

![photo_2019-08-29_14-34-07.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/TjU9g4h5E7oeXxP.jpg)

烤成这样就可以开始翻面了：

![photo_2019-08-29_14-34-09.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/eaUpqGfrx1yli5E.jpg)

首先从多个角度一点点铲，铲起后让松饼位于铲子的正中间，然后迅速地 180 度翻转铲子。

（我的不沾锅用了太久了，平时什么菜都用这个锅做。长期以来已经变成了~~不~~沾锅，铲得十分艰难。）

烤好冷却后盖上保鲜膜，防止变干。

------

然后是巧克力薄荷奶油。

白巧克力 40g 切成末，黑巧克力 50g 切成碎（可换成奥利奥碎！但是原视频好像偷吃了？所以应该不用这么多？）

奶油 100 ml，倒入锅中加热。冒泡泡了，倒入装白巧克力的碗里。

另取 100 ml 奶油和 15 g 白砂糖（视频后面说可以多加点），打发好。

薄荷利口酒 30 ml，一点点加入打好的奶油。但视频里好像说加入一点点没有用完？

然后分几次加入白巧克力奶油。

加入天蓝色色素，最后加入黑巧克力碎。

（淡奶油真的好难打发😭️...... 完全打发后仍然一副软绵绵的样子，一点都没有打发好了的样子。如果稍微再打发几圈就成豆腐渣了...... 自出生以来就没有打发奶油成功的我这次仍然失败了，所以...... 当松饼吃算了😂。）

![Chocolate Pancake 😂](https://i.loli.net/2019/08/29/AB1pyibd5wxzDIS.jpg)

### 摆拍

![photo_2019-08-29_13-55-18.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/miQXOh4c28wqvKo.jpg)

![photo_2019-08-29_14-27-13.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/dvLhenwGUDcuaXQ.jpg)

## 巧克力薄荷软曲奇

原视频： [av48622476](https://b23.tv/av48622476)

~~无情黄油~~ 无盐黄油 90g 软化，加入 40g 红糖、40g 白砂糖和 0.5g 盐，搅拌均匀。

![photo_2019-08-29_15-03-16.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/UEbfoe3QRBNvVyn.jpg)

![photo_2019-08-29_15-03-23.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/k15AmQMsTuWJNzF.jpg)

加入 40g 搅拌后的鸡蛋液、 2g 香草精和 3g 薄荷精，搅拌均匀。（我的香草精被我妈拿去用了，也买不到薄荷精，所以加了 10g 薄荷利口酒）

![photo_2019-08-29_15-03-26.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/V4mkNMxCXARygOi.jpg)

120g 中筋面粉和 10g 可可粉过筛加入黄油中，再加入 1g 泡打粉和 1g 苏打粉（我加了 3g 泡打粉，没加苏打粉）。搅拌后翻拌成面团。

这个配方一定要用中筋面粉！中筋面粉！Plain flour! All purpose flour! 我就是因为用了低筋面粉，所以混合后面团很稀，后面塑形很不方便。

![photo_2019-08-29_15-03-45.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/IgSdyTK9AnGrlX4.jpg)

取 8 片薄荷巧克力掰碎，这些掰得小个块一点，加入面团。取 30g 耐高温烘焙巧克力豆加入面团，翻拌均匀。

![photo_2019-08-29_15-03-47.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/IW4i8UPQ6a7TqMj.jpg)

取一个冰淇淋勺大小（大概 30g）面团，搓圆、压扁，放入垫了硅油纸的烤盘中。然后在曲奇表面做装饰：大块的薄荷巧克力碎片、几粒烘焙巧克力豆。

![photo_2019-08-29_15-03-54.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/O8cmMGsUjaDx2u4.jpg)

因为用了中筋面粉，我的面团显得比视频中的稀一些。没有办法像视频中那样在手中搓圆压扁，由于面团里面有巧克力块，所以也没法装进裱花袋里面挤出来。还是比较尴尬的。

180 摄氏度烤 10 分钟，我这样做后表面的薄荷巧克力烤得有点焦，烤出来的曲奇比较软比较松散（不过口味已经很不错了！）。于是我又试了试 170 摄氏度烤 12 分钟。烤完后在冰箱放会儿会稍微变得紧实些。

![photo_2019-08-29_15-03-57.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/hFo8sRiat2CGrT9.jpg)

### 摆拍

![photo_2019-08-29_14-59-51.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/SZLG42KrEHAdMeo.jpg)

![photo_2019-08-29_14-59-55.jpg](https://i.loli.net/2019/08/29/gomEclSWabR8wfM.jpg)

## 后记

尝试了一下 Family Mart 的巧克力薄荷冰沙：

![Family Mart ParCafe Mint Chocolate Drink](https://i.loli.net/2019/09/14/nVNriKZD2oTEPjY.jpg)

下面的白色冰沙很细腻，是一种让人很舒服的白巧克力味。上面的巧克力冰沙比较甜，但是因为有着薄荷的清香所以不会觉得很腻。一颗颗巧克力豆为冰沙增添了很多乐趣。一开始我还以为这会是什么液态牙膏一样的魔鬼饮品，但尝试后还是蛮不错的。

（以上内容并非付费推广）
